{
  "QuickQuestions": [
    {
      "possibleAnswers": [
        "Procesor",
        "Štampač",
        "Grafička kartica"
      ],
      "questionText": "Koji od ponuđenih uređaja je ulazni uređaj:",
      "correctAnswer": "Miš"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "PHP",
        "Javascript",
        "HTML"
      ],
      "questionText": "Koji programski jezik nije jezik za web programiranje:",
      "correctAnswer": "C++"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "C",
        "Visual Basic",
        "C++"
      ],
      "questionText": "Koji jezik od ponuđenih nije jezik za programiranje softvera:",
      "correctAnswer": "HTML"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "1GB je 1024KB",
        " 1MB je 1024GB",
        "1KB je 1024MB"
      ],
      "questionText": "Koji odgovor od ponuđenih je tačan:",
      "correctAnswer": "1GB je 1024MB"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Veličinu proreda",
        "Boldovan tekst",
        "Precrtan tekst"
      ],
      "questionText": "U HTML-u, \u003ch2\u003e je tag za:",
      "correctAnswer": "Veličinu naslova"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Home Tool Markup Language",
        "Hyperlinks and Text Markup Language",
        " Hyper Tool Markup Language"
      ],
      "questionText": "HTML je skraćenica za:",
      "correctAnswer": "Hyper Text Markup Language"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "*",
        "\u003c",
        "#"
      ],
      "questionText": "Koji karakter se koristi u HTML-u kao oznaka završnog taga:",
      "correctAnswer": "/"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "DOS",
        "Windows",
        "MAC"
      ],
      "questionText": "Šta od ponuđenog nije operativni sistem:",
      "correctAnswer": "Python"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Fajl",
        "Folder",
        "Bag"
      ],
      "questionText": "Virus je kompjuterski:",
      "correctAnswer": "Program"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Wario",
        "Waluigi",
        "Marmi"
      ],
      "questionText": "Kako se zove Super Mariov brat?",
      "correctAnswer": "Luigi"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Audio fajl",
        "Video fajl",
        "Word fajl"
      ],
      "questionText": ".gif je ekstenzija za:",
      "correctAnswer": "Image fajl"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Java",
        "Python",
        "Julliet"
      ],
      "questionText": "Koji od ponuđenih programskih jezika je najstariji?",
      "correctAnswer": "C"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "GTA: Vice City",
        "Call of Duty 2",
        "FIFA 10"
      ],
      "questionText": "Iz koje igrice su šifre HESOYAM i AEZAKMI?",
      "correctAnswer": "GTA: San Andreas"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "for()",
        "while()",
        "goto()"
      ],
      "questionText": "Da bi proverili neki uslov, koristimo:",
      "correctAnswer": "if()"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Konami",
        "Rockstar",
        "Bethesda"
      ],
      "questionText": "Koja kompanija je napravila igricu FIFA?",
      "correctAnswer": "EA"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Bethesda",
        "EA",
        "Rockstar"
      ],
      "questionText": "Koja kompanija je napravila igricu PES?",
      "correctAnswer": "Konami"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Bethesda",
        "Konami",
        "EA"
      ],
      "questionText": "Koja kompanija je napravila igricu GTA?",
      "correctAnswer": "Rockstar"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        ".txt",
        ".doc",
        ".xlsx"
      ],
      "questionText": "Koja od ponuđenih ekstenzija se koristi za fotografije?",
      "correctAnswer": ".bmp"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        ".doc",
        ".txt",
        ".bmp"
      ],
      "questionText": "Koja od ponuđenih ekstenzija se koristi za excel fajlove?",
      "correctAnswer": ".xlsx"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Sql",
        "C",
        "Google Drive"
      ],
      "questionText": "Koji se od navedenih alata koristi za pravljenje sajtova, prvenstveno blogova?",
      "correctAnswer": "Wordpress"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "end",
        "finish",
        "kevin"
      ],
      "questionText": "Koja komanda se koristi u programskom jeziku C za završetak programa?",
      "correctAnswer": "return"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Bill Gates",
        "Ken Arnold",
        "Dennis Ritchie"
      ],
      "questionText": "Sa kim je Steve Jobs osnovao kompaniju Apple?",
      "correctAnswer": "Steve Wozniak"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "DELETE Ime\u003d\u0027Petar\u0027 FROM Osobe",
        "DELETE ROW Ime\u003d\u0027Petar\u0027 FROM Osobe",
        "DELETE Ime\u003d\u003d\u0027Petar\u0027 FROM Osobe"
      ],
      "questionText": "Kako pomoću SQL-a obrisati podatke čije je Ime jednako Petar?",
      "correctAnswer": " DELETE FROM Osobe WHERE Ime \u003d \u0027Petar\u0027"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Computer Style Sheets",
        "Colorful Style Sheets",
        "Creative Style Sheets"
      ],
      "questionText": "Šta znači skraćenica CSS?",
      "correctAnswer": "Cascading Style Sheets"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "U \u003cbody\u003e segmentu",
        "U \u003ctitle\u003e segmentu",
        "U prvom redu"
      ],
      "questionText": "Gde se u HTML dokumentu povezuje sa CSS-om?",
      "correctAnswer": "U \u003chead\u003e segmentu"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "equals()",
        "string()",
        "compare()"
      ],
      "questionText": "Kako uporediti dva stringa u programskom jeziku C?",
      "correctAnswer": "strcmp()"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "int",
        "none",
        "no"
      ],
      "questionText": "Ako funkcija u C-u ne vraća ništa, piše se:",
      "correctAnswer": "void"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "string.h",
        "ctype.h",
        "lib.h"
      ],
      "questionText": "Funkcije printf() i scanf() su deo koje biblioteke?",
      "correctAnswer": "stdio.h"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Kada se ne zna tačan broj iteracija",
        "Samo kod lista",
        "Samo kod nizova"
      ],
      "questionText": "For petlja se koristi kada?",
      "correctAnswer": "Kada se zna tačan broj iteracija"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Kada se zna tačan broj iteracija",
        "Samo kod lista",
        "Samo kod nizova"
      ],
      "questionText": "While petlja se koristi kada?",
      "correctAnswer": "Kada se ne zna tačan broj iteracija"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Prenos podataka",
        "Autentikaciju",
        "Podizanje sistema"
      ],
      "questionText": "Framework se u računaru koristi za:",
      "correctAnswer": "Zaštitu"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Windows XP",
        "Windows 95",
        "Windows ME"
      ],
      "questionText": "Koji od ponuđenih je najnoviji Windows?",
      "correctAnswer": "Windows Vista"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        " SELECT * FROM Osobe WHERE Ime\u003d\u0027a\u0027",
        "SELECT * FROM Osobe WHERE Ime\u003d\u0027%a%\u0027",
        " SELECT * FROM Osobe WHERE Ime LIKE \u0027%a\u0027"
      ],
      "questionText": "Kako pomoću SQL-a preuzeti sve podatke čije Ime počinje sa a, iz tabele Osobe?",
      "correctAnswer": "SELECT * FROM Osobe WHERE Ime LIKE \u0027a%\u0027"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Java",
        "C",
        "C++"
      ],
      "questionText": "U kojem od ponuđenih programskih jezika NIJE napisan Android?",
      "correctAnswer": "Python"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Domain Name Server",
        "Dynamic Name System",
        "Dynamic Name Server"
      ],
      "questionText": "DNS je skraćenica za:",
      "correctAnswer": "Domain Name System"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Transfer Control Protocol",
        "Transfer Communication Protocol",
        "Transmision Communication Protocol"
      ],
      "questionText": "TCP je skraćenica za: ",
      "correctAnswer": "Transmision Control Protocol"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Oreo",
        "KitKat",
        "Lollipop"
      ],
      "questionText": "Koja od navedenih poslastica NIJE naziv verzije Android operativnog sistema?",
      "correctAnswer": "Mars"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003cbackground\u003eyellow\u003c/background\u003e",
        "\u003cbody bg\u003d\"yellow\"\u003e",
        "\u003cbody_background\u003d\"yellow\"\u003e"
      ],
      "questionText": "Ispravan HTML kod za boju pozadine je:",
      "correctAnswer": "\u003cbody style\u003d\"background-color:yellow;\"\u003e"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003ca url\u003d\"http://www.fonis.rs\"\u003eFONIS\u003c/a\u003e",
        "\u003ca\u003ehttp://www.fonis.rs\u003c/a\u003e",
        "\u003ca name\u003d\"http://www.fonis.rs\"\u003eFONIS\u003c/a\u003e"
      ],
      "questionText": "Ispravan HTML kod za hiperlink je:",
      "correctAnswer": "\u003ca href\u003d\"http://www.fonis.rs\"\u003eFONIS\u003c/a\u003e"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003cul\u003e",
        "\u003cdl\u003e",
        "\u003clist\u003e"
      ],
      "questionText": "Koji tag u HTML-u se koristi za kreiranje numerisane liste?",
      "correctAnswer": "\u003col\u003e"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003col\u003e",
        "\u003cdl\u003e",
        "\u003clist\u003e"
      ],
      "questionText": "Koji tag u HTML-u se koristi za kreiranje nenumerisane liste?",
      "correctAnswer": "\u003cul\u003e"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003ctextinput type\u003d\"checkbox\"\u003e",
        "\u003ccheck\u003e",
        "\u003ccheckbox\u003e"
      ],
      "questionText": "Šta je ispravan HTML kod za kreiranje checkbox-a?",
      "correctAnswer": " \u003cinput type\u003d\"checkbox\"\u003e"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003cinput type\u003d\"textfl\"\u003e",
        "\u003ctextinput type\u003d\"text\"\u003e",
        "\u003ctextfield\u003e "
      ],
      "questionText": "Šta je ispravan HTML kod za kreiranje textfield-a?",
      "correctAnswer": "\u003cinput type\u003d\"textfield\"\u003e"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "RAM memorije",
        "ROM memorije",
        "Ništa od ponuđenog"
      ],
      "questionText": "Keš memorija radi sporije od?",
      "correctAnswer": "Registara"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Red",
        "Stek",
        "Lista"
      ],
      "questionText": "Folderi u operativnom sistemu su hijerarhijski organizovani kao:",
      "correctAnswer": "Stablo"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "1980.",
        "1990.",
        "1972."
      ],
      "questionText": "Kada je izašao prvi x86 procesor?",
      "correctAnswer": "1978."
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "HTML",
        "CSS",
        "IoT"
      ],
      "questionText": "Šta od ponuđenog predstavlja framework?",
      "correctAnswer": "Bootstrap"
    }
    ],
  "ChaseQuestions": [
    {
      "possibleAnswers": [
        "Programer kompanije Intel",
        "Jedan od tvoraca bluetooth tehnologije",
        "Indijanski poglavica"
      ],
      "questionText": "Ko je bio Harald Bluetooth?",
      "correctAnswer": "Danski kralj u 10. veku"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        " Mora biti jedinstven za svaku relaciju u bazi",
        " Povezuje dve relacije",
        "Ne mora postojati za svaki slog u relaciji"
      ],
      "questionText": "Primarni ključ:",
      "correctAnswer": "Mora biti jedinstven za svaki slog u relaciji"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Sega",
        "Ubisoft",
        "Eipix"
      ],
      "questionText": "Koja kompanija je kreirala igru Top Eleven Football Manager?",
      "correctAnswer": "Nordeus"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Paran",
        "Pozitivan",
        "Negativan"
      ],
      "questionText": "Ako je:\nx mod 2 \u003c\u003e 0, \nonda je ceo broj x: ",
      "correctAnswer": "Neparan"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003ch6\u003e",
        "\u003chead\u003e",
        "\u003cheading\u003e"
      ],
      "questionText": "HTML element za najveći naslov je:",
      "correctAnswer": "\u003ch1\u003e"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "C",
        "Java",
        "J2EE"
      ],
      "questionText": "Koji se od ponuđenih programskih jezika koristi za veštacku inteligenciju?",
      "correctAnswer": "Prolog"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "HTTP",
        "POP3",
        "SSH"
      ],
      "questionText": "Koji se protokol koristi za E-Mail?",
      "correctAnswer": "SMTP"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Interpreter",
        "Kompajler",
        "Komparator"
      ],
      "questionText": "Koji kompjuterski program služi za prebacivanje asemblerskog jezika u mašinski jezik?",
      "correctAnswer": "Asembler"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Virtualnu adresu",
        "Internet adresu",
        "Memorijsku adresu"
      ],
      "questionText": "Svaki računar povezan na internet ima jedinstvenu:",
      "correctAnswer": "IP adresu"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Apple",
        "Microsoft",
        "Xerox"
      ],
      "questionText": "Koja američka kompanija je poznatija pod nazivom Big Blue?",
      "correctAnswer": "IBM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Mozila",
        "Chrome",
        "Internet Explorer"
      ],
      "questionText": "Koji od ponuđenih web browsera je najstariji?",
      "correctAnswer": "Nexus"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Box",
        "Tab",
        "Field"
      ],
      "questionText": "Jedno polje u Excel-u se naziva:",
      "correctAnswer": "Cell"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "00001111",
        "10101010",
        "01010011"
      ],
      "questionText": "Binarna vrednost heksadecimalnog A je?",
      "correctAnswer": "00001010"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Strong Question Language",
        "Structured Question Language",
        "Strong Query Langugage"
      ],
      "questionText": "Skraćenica SQL znači:",
      "correctAnswer": "Structured Query Language"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "SELECT Osobe.Ime",
        "EXTRACT Ime FROM Osobe",
        "EXTRACT FROM Osobe Ime"
      ],
      "questionText": "Kako pomoću SQL-a uzeti kolonu Ime iz tabele Osobe?",
      "correctAnswer": "SELECT Ime FROM Osobe"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "SELECT *.Osobe",
        "SELECT FROM Osobe",
        "SELECT all FROM Osobe"
      ],
      "questionText": "Kako pomoću SQL-a preuzeti sve kolone iz tabele Osobe?",
      "correctAnswer": "SELECT * FROM Osobe"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "SELECT * FROM Osobe WHERE Ime\u003c\u003e\u0027Petar\u0027",
        "SELECT [all] FROM Persons WHERE Ime\u003d\u0027Petar\u0027",
        "SELECT [all] FROM Persons WHERE Ime LIKE \u0027Petar\u0027"
      ],
      "questionText": "Kako pomoću SQL-a preuzeti sve podatke čije je Ime jednako Petar, u tabeli Osobe?",
      "correctAnswer": "SELECT * FROM Osobe WHERE Ime\u003d\u0027Petar\u0027"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "SELECT DIFFERENT",
        "SELECT UNIQUE",
        "SELECT DIFF"
      ],
      "questionText": "Koja SQL naredba uzima isključivo različite vrednosti?\n",
      "correctAnswer": "SELECT DISTINCT"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "INSERT (\u0027Pera\u0027, \u0027Perić\u0027) INTO Osobe",
        "INSERT VALUES (\u0027Pera\u0027, \u0027Perić\u0027) INTO Osobe",
        "INSERT Osobe INTO VALUES (\u0027Pera\u0027, \u0027Perić\u0027)"
      ],
      "questionText": "Kako pomoću SQL-a ubaciti novi podatak (Pera Perić) u tabelu Osobe?",
      "correctAnswer": "INSERT INTO Osobe VALUES (\u0027Pera\u0027, \u0027Perić\u0027)"
    }
  ]
}
